日本有滑雪場火山爆發引發雪崩

群馬県草津町役場によると、２３日午前１０時すぎ、草津国際スキー場から「本白根山で噴火が起きたようだ」という連絡があったという。その後、雪崩が起きて数人が巻き込まれたとの情報がある。

菅義偉官房長官は２３日午前の記者会見で、「群馬県の本白根山において、スキー場のゴンドラの乗客が負傷したという１１９番通報があり、現場では雪崩が発生し、人が巻き込まれているとの情報もある。危機管理センターで情報収集にあたっている」と述べた。ゴンドラの乗客４人がガラス片でけがをしたとの情報があるという。

原諒我唔識日文，我都係出返去先